美英戰艦南海軍演向華施壓

2019年01月17日

美英戰艦南海軍演向華施壓

美國「麥坎貝爾號」驅逐艦

美英聯手就南海問題向北京施壓。美國及英國海軍近日在南海爭議水域舉行聯合軍事演習，是中國近年在南海擴建人工島以來的首次美英聯合海上軍演，美國海軍發言人表示，兩國海軍南海聯合演習，以處理兩國共同安全優先事項。

相關新聞：「六四天網」黃琦解僱律師 秘密審訊中斷

華建人工島後首次

以日本為基地的美國海軍驅逐艦「麥坎貝爾號」（USS McCampbell）及正在亞洲巡航的英國皇家海軍護衞艦「阿蓋爾號」（HMS Argyll），上周五至昨日在南海爭議水域進行包括通訊演練等在內的軍事演習。美國海軍發言人表示，這是兩軍2010年以來首次在南海舉行聯合海上演習。

「麥坎貝爾號」近期在南海多番動作，中美上周一恢復貿易談判，「麥坎貝爾號」同日進入南海西沙群島中方聲稱擁有主權的三個爭議島嶼12海里範圍，執行航行自由任務，以挑戰中方在南海「過度海洋主張」。解放軍戰艦軍機予以警告驅趕。英國國防大臣韋廉信上周表示，英國考慮脫歐後在南海建立新軍事基地，台灣總統蔡英文表示歡迎。

中央軍委委員、軍委聯合參謀部參謀長李作成等解放軍高級官員前日在北京會見到訪的美國海軍作戰部長理查森上將，討論台灣及南海等問題。李作成不點名警告美方，若有人要將台灣從中國分裂出去，中國軍隊將不惜一切代價維護祖國統一，捍衞國家主權和領土完整。

路透社/美國之音

上一則
上一則
維權律師余文生獲德法人權獎

下一則
下一則
落網波蘭官員 疑交美國北約情報予華

「六四天網」黃琦解僱律師 秘密審訊中斷
維權律師余文生獲德法人權獎
【趙紫陽逝世14周年】故居今早守衞森嚴 高瑜：鮑彤等人被禁拜祭
前總書記忌日 中共阻異見分子赴故居六四30年 禁悼趙紫陽